江樂士再發炮 轟張建宗掃問題入地毯底

2018年12月30日

江樂士再發炮
轟張建宗掃問題入地毯底

江樂士

【本報訊】律政司司長鄭若驊解釋不起訴梁振英UGL案的決定，獲特首林鄭月娥和政務司司長張建宗力挺，林鄭和張建宗指此事應告一段落，勿再糾纏下去，前刑事檢控專員江樂士再發炮，指林鄭應責成鄭若驊解釋為何不尋求獨立法律意見，又斥高官沒有意識到事態嚴重，竟把一個令人非常擔憂的情況掃入地毯底。

相關新聞：元旦遊行 政府要民陣禁港獨標語

斥沒意識到事態嚴重

在林鄭、張建宗替鄭若驊護航後，熟悉政府檢控程序、提出質疑的前刑事檢控專員江樂士再接受本報查詢時，回應林鄭和張建宗的說法。江樂士指，雖然特首不能干預檢控工作，但根據《基本法》第63條，林鄭最起碼能要求鄭若驊向公眾清楚解釋，為何鄭無視律政司自行訂出在政治敏感案件中，需尋求外間獨立法律意見的政策，形容鄭若驊的解釋是「完全不足夠」。

江樂士狠批着公眾勿再糾纏此案的張建宗，沒有意識到事態的嚴重性，只管把一個令人非常擔憂的情況「掃入地毯底」：「張建宗不能埋首沙堆，或要求公眾視若無睹。」

他認為今次事件問題在於律政司司長鄭若驊，竟然無視律政司既定檢控政策，未能向公眾展示律政司今次是客觀作決定，令公眾關注梁振英在今次律政司的決定上獲優待：「若要公眾對檢控制度有信心，透明度是十分重要，鄭若驊誤解和錯誤運用部門的（律政司）政策，就不尋求獨立法律意見，未能提供完全足夠的原因。」

江樂士寄語曾替梁振英效力的張建宗，應做一些有建設件的東西去更正錯處，「當每一個人也看到有問題，張建宗不應開玩笑，說一切事情也是安好。」

■記者姚國雄

上一則
上一則
謝偉俊嘲「眾人皆醒佢獨醉」鄭若驊未釋疑陳智思促再交代

下一則
下一則
元旦遊行 政府要民陣禁港獨標語

元旦遊行 政府要民陣禁港獨標語
謝偉俊嘲「眾人皆醒佢獨醉」鄭若驊未釋疑 陳智思促再交代